---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:04
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-4

<br/>

苍丢出伞时后悔了零点零五秒，但是看到伞柄打到那人的头上时，他又觉得好笑。

仞善天女为他的幼稚摇头，苍却是憋著笑装作抱歉的样子直说著：不好意思，打到你了真是对不起。

那人摸摸头回答：没关系。

苍坐上车之前还回头看了一下，那人没撑伞站在雨中，笑容看来也没刚才那么惹人嫌了。

善法天子按下控制钮，原本半开的车窗慢慢关上，那人的笑脸也渐渐蒙眬了。

『刚才帮你打伞的是你朋友？难得你有我们没见过的朋友。』

『说得我好像很自闭似的。』

苍颇不以为然地瞇眼。

『恩，我跟笑笑桃都知道你只是不擅交际。』

苍从后照镜看到善法天子那抹我理解的微笑。

『想像与理解存在很大的差异，我不是不擅交际，只是嫌麻烦。』

『知道了，你说过怕麻烦。』

苍微笑。

『你真善解人意。』

『就算拍我马屁我也没法把这次报酬多分给你，这回的钱全都要用来当五百个孩子们的营养午餐钱。』

『我不缺这个。』缺的是你们捐出去后能得到的功德。

瞄一下手中的名片，苍想了一下，又道：

『如果再接一件案子，你们能再多援助几名小朋友吗？』

善法天子反常地在开车时回头看他，苍扬了扬手上的名片：异度国际贸易股份有限公司，副董事长，弃天帝。

『看来不是好惹的对象。』

国际贸易股份有限公司看似是个不知道作什么的公司，事实上可能是替某些见不得光事务作掩护的公司，通常与黑道都脱不了干系。

当然也不能光名字就以偏概全，至少绝对是个有余钱能捐献的公司。

苍调整座椅后背高度到能舒服睡觉的角度，慵懒说道：

『越有钱的人越多烦恼，也越相信鬼神。你让一步莲华把援助孩子的总数提高到一千人，不足的数目我负责搞定。』

苍瞇瞇眼看著手上的名片，唇角扬起标准神棍的弧度。

看来这回不只能收获一个功德，还有机会赌一把变成两倍功德。

弃天帝，这名字似乎不难记得。

※

苍与弃天帝的第二次巧遇就发生在异度国际贸易股份有限公司附近的停车场前，弃天帝停好车拿了管理员递的记录卡走出来，苍恰巧走过停车场前，也非常凑巧地他们互看一眼。

苍看见了弃天帝身后的黑暗，并不是很难解决的问题，问题是该如何开口攀谈？

『嗨，真巧我们又见面了。』

『你左边肩膀是不是经常酸痛？』

苍与弃天帝同时开口，弃天帝笑了笑化解尴尬。

『你是医生啊？一眼就能看出我左肩膀的旧疾，我左肩的确常酸痛，找中西医都看过也没治好。』

苍思考著该如何答话，他想想还是直接说吧。

『我不是医生，但我保证能帮你治好。你信不信我？』

紫眸映照著神棍的光芒，正是信我者得永生，不信我者痛死最好。

弃天帝微笑著靠近苍，苍下意识想后退但却忍住，两点功德绝不能放弃！

『你想怎么治？』弃天帝恶意地将气息吐到苍耳畔，苍别过头让热气随微风吹拂而消散。

他把握两人身体贴近的机会，右手掌运气扫过弃天帝左肩。『这样治。』

先天道元真气由掌心运出扫掉一般人无法看到的低等魔物，苍从弃天帝放松的肩膀肌肉看出他也感受到肩头一轻。

『看不出来你还会气功治疗。』

苍的脸部表情僵了一下，马上又恢复正常淡然神情，十分严肃正经或者可以说危言耸听说道：

『你累世的冤亲债主向你索债导致肩部酸疼，我刚才只是用道法为你暂时挡住因果报应，如果你三日之内不做法事化解那大罗天仙下凡也无法救你的性命。』

苍实在很佩服自己能一本正经说完都不笑场，但这句话能发挥多少作用他也不清楚。

因此苍很认真地看著弃天帝头顶，人的头顶一寸之处能看见灵魂波动，只要能顺利连结上灵魂波动就能将他心中所想示现化成图案，六道师藉著看灵魂波动示现出的图案能大约解读此人想法，以一般人的话来说，这就叫做读心术。

但是苍却看到一团混乱的影像，隐约可见黑色羽翼，他心中忽然一惊，眨眼结束读心术法。

眼前这个笑瞇瞇的人该不会与恶魔集团有关吧？

正当苍思考干脆放弃敲他竹杠，不然惹上恶魔集团就倒楣的时候，弃天帝却开口说道：

『那么，做法事需要多少钱？我对这些事情不懂，全交给道长处理，务必救我一命阿。』

如果略去笑容不看，弃天帝的眼中的确流露出害怕。

苍又凝神看弃天帝的灵魂光芒，只是再普通也不过的白光，一点法力都没有，有什么好担忧的。

『明天来这里找我，你会得到你想要的答案。』苍交给他一步莲华心灵咨商所的名片，然后就想快歩走人。

『苍。』苍因为弃天帝唤他的名字而回头，弃天帝微笑。『需要我载你回去吗？』

『不必。』苍想也不想干脆拒绝，忽然发觉有点没礼貌，又答道：『明天见。』

大鱼上钩还不赶紧走人？姜太公钓鱼可没说要把自己当鱼饵！

苍走得很急，弃天帝又一次看著他的背影微笑。

谁上钩，谁又是大鱼？一切都是未定之数。

<br/>

<br/>

<br/>

